[
	{
		"question": "Woraus hat Allah den Menschen erschaffen ?",
		"answer": "Lehm",
		"choices": [
			"Lehm",
			"Feuer",
			"Holz",
			"Wasser"
		]
	},
	{
		"question": "Was ist das ehren werteste Geschöpf ?",
		"answer": "Der Mensch",
		"choices": [
			"Der Teufel",
			"Der Engel",
			"Der Affe",
			"Der Mensch"
		]
	},
	{
		"question": "Warum hat Allah uns erschaffen ?",
		"answer": "damit wir IHM dienen",
		"choices": [
			"um Karriere zu machen",
			"um Zeit in sozialen Medien zu verbringen",
			"damit wir IHM dienen",
			"damit wir feiern"
		]
	},
	{
		"question": "Wer war der erste Prophet ?",
		"answer": "Adam (Fsmi)",
		"choices": [
			"Noah (Fsmi)",
			"Zachari(Fsmi)",
			"Josef (Fsmi)",
			"Adam (Fsmi)"
		]
	},
	{
		"question": "Was bedeutet Fsmi?",
		"answer": "Friede sei mit ihm",
		"choices": [
			"Friede suchen mit ihm",
			"Friede sei mit ihm"
		]
	},
	{
		"question": "Die Propheten sind Mahner und Gotteskünder",
		"answer": "richtig",
		"choices": [
			"falsch",
			"richtig"
		]
	},
	{
		"question": "Allah hat die Propheten gesandt, um...?",
		"answer": "alle Antworten sind richtig",
		"choices": [
			"den richtigen Maßstab zu zeigen & um Ungerechtigkeit entgegenzuwirken",
			"den richtigen Weg zu zeigen, der zur Glückseligkeit führt",
			"durch einen Vertreter die Religion zu verbreiten",
			"alle Antworten sind richtig"
		]
	},
	{
		"question": "Wie viele Propheten werden im heiligen Koran erwähnt ?",
		"answer": "25",
		"choices": [
			"124.000",
			"25",
			"224.000",
			"5"
		]
	},
	{
		"question": "Wurde Jesus (Fsmi) gekreuzigt ?",
		"answer": "nein, siehe Koran 4/157",
		"choices": [
			"nein, siehe Koran 4/157",
			"vielleicht",
			"wird uns immer so erzählt, also glaube ich es!"
		]
	},
	{
		"question": "Wer war der erste Mensch ?",
		"answer": "Adam (Fsmi)",
		"choices": [
			"Gabriel (Fsmi)",
			"Abraham (Fsmi)",
			"Adam (Fsmi)",
			"Jakob (Fsmi)"
		]
	},
	{
		"question": "Auf welchen Propheten sind die abrahamitischen Religionen zurückzuführen ?",
		"answer": "Abraham (Fsmi)",
		"choices": [
			"Lot (Fsmi)",
			"Abraham (Fsmi)",
			"Isaak (Fsmi)",
			"Josua Fsmi"
		]
	},
	{
		"question": "Seit wann bist du ein Muslim ?",
		"answer": "seit Qalu Bala",
		"choices": [
			"seit Qalu Bala",
			"seit meiner Geburt",
			"seitdem ich drei bin "
		]
	},
	{
		"question": "Was bedeutet Alastu bi Rabbikum ?",
		"answer": "Bin ICH nicht euer Herr?",
		"choices": [
			"Bin ICH nicht euer Herr?",
			"Ein Vorort der Stadt Mekka",
			"Die Kanzel in der Moschee"
		]
	},
	{
		"question": "Was bedeutet Qalu Bala ?",
		"answer": "doch, wir bezeugen es [Du bist unser Herr]",
		"choices": [
			"die Grabstätte",
			"doch, wir bezeugen es [Du bist unser Herr]",
			"das Jüngste Gericht"
		]
	},
	{
		"question": "Wo ist Allah ?",
		"answer": "Allah ist in keinem Ort. Zeit und Raum sind SEINE Geschöpfe.",
		"choices": [
			"Allah ist in keinem Ort. Zeit und Raum sind SEINE Geschöpfe.",
			"im siebten Himmel",
			"im Arshi Azam"
		]
	},
	{
		"question": "Wessen Umma (Gemeinde) gehörst du an ?",
		"answer": "der von Muhammad Mustafa (Fsmi)",
		"choices": [
			"der von Muhammad Mustafa (Fsmi)",
			"der von Abraham (Fsmi)",
			"der von Noah (Fsmi)",
			"der von Josua (Fsmi)"
		]
	},
	{
		"question": "Der gregorianischer Kalender wird mit G.K. abgekürzt.",
		"answer": "richtig",
		"choices": [
			"falsch",
			"richtig"
		]
	},
	{
		"question": "Wo und wann wurde der Prophet Mohamad (Fsmi) geboren ?",
		"answer": "am 12. Rabi-ul-Awwal (Montag), 571 (G.K.) in Mekka",
		"choices": [
			"am 12. Rabi-ul-Awwal (Freitag), 571 (G.K.) in Mekka",
			"am 12. Rabi-ul-Awwal (Montag), 571 (G.K.) in Mekka",
			"am 12. Ramadan (Mittwoch), 571 (G.K.) in Mekka",
			"am 10. Rabi-ul-Awwal (Samstag), 571 (Hijri) in Mekka"
		]
	},
	{
		"question": "Von welchem ​​Stamm stammt der Prophet Muhammad (Fsmi)?",
		"answer": "vom Stamm der Quraysh",
		"choices": [
			"vom Stamm des Mekkas",
			"vom Stamm der Medina",
			"vom Stamm der Quraysh"
		]
	},
	{
		"question": "Aus welcher Familie stammt der Prophet Muhammad (Fsmi)?",
		"answer": "Banu Haschim",
		"choices": [
			"Banu Taim",
			"Banu Adiy",
			"Banu Umayya",
			"Banu Haschim"
		]
	},
	{
		"question": "Wie hieß der Vater des Propheten Muhammad (Fsmi)?",
		"answer": "Abdullah",
		"choices": [
			"Abd al-Muttalib",
			"Abdullah",
			"Abu Talib",
			"Haschim"
		]
	},
	{
		"question": "Wie hieß die Mutter des Propheten Muhammad (Fsmi)?",
		"answer": "Amina",
		"choices": [
			"Hawle",
			"Suwayba",
			"Halima",
			"Amina"
		]
	},
	{
		"question": "Wie hieß(en) die Amme(n)/Ziehmutter/-mütter unseres Propheten ?",
		"answer": "Suwayba und Halima",
		"choices": [
			"Hawle",
			"Berre",
			"Suwayba und Halima",
			"Zaife"
		]
	},
	{
		"question": "Wer war Abu Talib ?",
		"answer": "der Onkel des Propheten Muhammad (Fsmi)",
		"choices": [
			"der Onkel des Propheten Muhammad (Fsmi)",
			"der Opa des Propheten",
			"Freund unseres Propheten"
		]
	},
	{
		"question": "Wie hieß die erste Frau des Propheten Muhammad (Fsmi)?",
		"answer": "Hz. Chadidscha (Allahs Wohlgefallen auf ihr)",
		"choices": [
			"Hz. Chadidscha (Allahs Wohlgefallen auf ihr)",
			"Hz. Aischa (Allahs Wohlgefallen auf ihr)",
			"Hz. Umm Salama (Allahs Wohlgefallen auf ihr)",
			"Hz. Mariya (Allahs Wohlgefallen auf ihr)"
		]
	},
	{
		"question": "Wie viele Söhne hatte der Prophet Muhammad (Fsmi)?",
		"answer": "3: Qasim, Abdullah, Abraham",
		"choices": [
			"3: Ali, Abdullah, Abraham",
			"3: Qasim, Abdullah, Abu Dharr",
			"3: Qasim, Amr, Abraham",
			"3: Qasim, Abdullah, Abraham"
		]
	},
	{
		"question": "Wie viele Töchter hatte der Prophet Muhammad (Fsmi)?",
		"answer": "4: Zainab, Ruqaiya, Fatima, Umm Kulthum",
		"choices": [
			"4: Zainab, Shaimaa, Fatima, Umm Kulthum",
			"4: Asiye, Ruqaiya, Fatima, Umm Kulthum",
			"4: Zainab, Ruqaiya, Fatima, Umm Kulthum"
		]
	},
	{
		"question": "Wie viele Enkelkinder hatte der Prophet Muhammad (Fsmi)?",
		"answer": "2: Hasan & Husain",
		"choices": [
			"2: Hasan & Husain",
			"2: Ali & Husain",
			"2: Hasan & Zain al-Abidin"
		]
	},
	{
		"question": "In welchem Alter wurde Muhammad (Fsmi) zum Propheten berufen ?",
		"answer": "40",
		"choices": [
			"25",
			"40",
			"51",
			"63"
		]
	},
	{
		"question": "Bis zu welchem Alter hat Muhammad (Fsmi) als Prophet gedient ?",
		"answer": "63",
		"choices": [
			"63",
			"23",
			"33"
		]
	},
	{
		"question": "Wo war die erste Offenbarung an den Propheten Muhammad (Fsmi)?",
		"answer": "in der Höhle Hira",
		"choices": [
			"auf dem Berg Arafat",
			"in der Höhle Hira",
			"auf dem Berg Sinai",
			"Auf dem Berg Mukattam"
		]
	},
	{
		"question": "Wann war die Ankunft nach der Hidschra (Auswanderung) in Medina ?",
		"answer": "622 n. Chr., 12. Tag des Monats Rabi' al-Awwal",
		"choices": [
			"622 n. Chr., 12. Tag des Monats Rabi' al-Awwal",
			"622 v. Chr., 12. Tag des Monats Rabi' al-Awwal",
			"571 n. Chr., 12. Tag des Monats Rabi' al-Awwal",
			"571 v. Chr., 12. Tag des Monats Rabi' al-Awwal"
		]
	},
	{
		"question": "Von wo startete die Hidschra (Auswanderung)?",
		"answer": "Mekka",
		"choices": [
			"Medina",
			"Mekka",
			"Ta'if",
			"Kairo"
		]
	},
	{
		"question": "In welchem Alter und wo ist der Prophet Muhammad (Fsmi) von uns gegangen ?",
		"answer": "mit 63 Jahren in Medina",
		"choices": [
			"mit 63 Jahren in Medina",
			"mit 63 Jahren in Mekka",
			"mit 73 Jahren in Medina",
			"mit 63 Jahren in Badr"
		]
	},
	{
		"question": "Wer waren die vier recht geleiteten Khalifen ?",
		"answer": "Abu Bakr, Omar, Othman, Ali",
		"choices": [
			"Abu Bakr, Omar, Abu Dharr, Ali",
			"Abu Bakr, Omar, Othman, Salman",
			"Abu Bakr, Omar, Othman, Ali",
			"Abu Bakr, Dschubayr, Othman, Ali"
		]
	},
	{
		"question": "Welcher Khalif hat wie lange als Khalif gedient ?",
		"answer": "Abu Bakr: 2 Jahre, Omar: 10 Jahre, Othmann 12 Jahre, Ali: 5 Jahre",
		"choices": [
			"Abu Bakr: 2 Jahre, Omar: 10 Jahre, Othmann 12 Jahre, Ali: 5 Jahre",
			"Abu Bakr: 12 Jahre, Omar: 2 Jahre, Othmann 11 Jahre, Ali: 4 Jahre",
			"Abu Bakr: 5 Jahre, Omar: 10 Jahre, Othmann 12 Jahre, Ali: 2 Jahre",
			"Abu Bakr: 10 Jahre, Omar: 2 Jahre, Othmann 12 Jahre, Ali: 5 Jahre"
		]
	},
	{
		"question": "Was bedeutet Rasul (Gesandter/Apostel)?",
		"answer": "Ein Rasul ist ein Gesandter mit einer neuen göttlichen Offenbarung und -Gesetz",
		"choices": [
			"Der Rasul urteilt, predigt und handelt nach der letzten göttlichen Offenbarung",
			"Ein Rasul ist ein Gesandter mit einer neuen göttlichen Offenbarung und -Gesetz"
		]
	},
	{
		"question": "Was bedeutet Nabi (Prophet)?",
		"answer": "Der Nabi urteilt, predigt und handelt nach der letzten göttlichen Offenbarung",
		"choices": [
			"Der Nabi urteilt, predigt und handelt nach der letzten göttlichen Offenbarung",
			"Ein Nabi ist ein Gesandter mit einer neuen göttlichen Offenbarung und -Gesetz"
		]
	},
	{
		"question": "Wie wurden die Offenbarungen Gottes festgehalten ?",
		"answer": "In Offenbarungsseiten (Suhuf) und Offenbarungsbücher",
		"choices": [
			"In Büchern",
			"Auf dem Tablet",
			"In Offenbarungsseiten (Suhuf) und Offenbarungsbücher",
			"Als Sprachnachricht"
		]
	},
	{
		"question": "Zu welchen Propheten wurden Offenbarungsseiten gesandt?",
		"answer": "10 Seiten Adam-, 50 Seth-, 30 Idris-, 10 Abraham (Fsmi)",
		"choices": [
			"10 Seiten Adam-, 50 Seth-, 30 Idris-, 10 Moses (Fsmi)",
			"10 Seiten Adam-, 50 Seth-, 30 Noah-, 10 Abraham (Fsmi)",
			"10 Seiten Adam-, 50 Seth-, 30 Idris-, 10 Abraham (Fsmi)"
		]
	},
	{
		"question": "Wie viele Offenbarungsbücher gibt es?",
		"answer": "4",
		"choices": [
			"42",
			"114",
			"4",
			"6666"
		]
	},
	{
		"question": "Welche Gesandte haben die göttlichen Bücher offenbart ?",
		"answer": "Moses (Fsmi), David (Fsmi), Jesus (Fsmi), Muhammad (Fsmi)",
		"choices": [
			"Moses (Fsmi), David (Fsmi), Jesus (Fsmi), Muhammad (Fsmi)",
			"Moses (Fsmi), David (Fsmi), Idris (Fsmi), Muhammad (Fsmi)",
			"Moses (Fsmi), Salomon (Fsmi), Jesus (Fsmi), Muhammad (Fsmi)"
		]
	},
	{
		"question": "An welchen Gesandten wurde die Thora offenbart ?",
		"answer": "Moses (Fsmi)",
		"choices": [
			"Idris (Fsmi)",
			"Abraham (Fsmi)",
			"Moses (Fsmi)",
			"Adam (Fsmi)"
		]
	},
	{
		"question": "An welchen Gesandten wurden die Psalmen offenbart ?",
		"answer": "David (Fsmi)",
		"choices": [
			"David (Fsmi)",
			"Noah (Fsmi)",
			"Aaron (Fsmi)",
			"Adam (Fsmi)"
		]
	},
	{
		"question": "An welchen Gesandten wurde die Bibel offenbart ?",
		"answer": "Jesus (Fsmi)",
		"choices": [
			"Jesus (Fsmi)",
			"Isaak (Fsmi)",
			"Noah (Fsmi)",
			"Aaron (Fsmi)"
		]
	},
	{
		"question": "An welchen Gesandten wurde der Koran offenbart ?",
		"answer": "Muhammad (Fsmi)",
		"choices": [
			"Muhammad (Fsmi)",
			"Isaak (Fsmi)",
			"Johannes (Fsmi)",
			"Aaron (Fsmi)"
		]
	},
	{
		"question": "In welchem Monat wurde der Koran offenbart ?",
		"answer": "Ramadan",
		"choices": [
			"Muharram",
			"Scha'ban",
			"Radschab",
			"Ramadan"
		]
	},
	{
		"question": "Wie nennt man ein Kapitel im Koran ?",
		"answer": "Surah",
		"choices": [
			"Surah",
			"Ayat",
			"Seite"
		]
	},
	{
		"question": "Was ist die längste Surah im Koran ?",
		"answer": "Al-Baqara",
		"choices": [
			"Al-Baqara",
			"Yunus",
			"Yusuf",
			"Maryam"
		]
	},
	{
		"question": "In wie vielen Jahren waren alle Surah beisammen ?",
		"answer": "23",
		"choices": [
			"40",
			"25",
			"23",
			"1400"
		]
	},
	{
		"question": "Wie viele Surah gibt es im Koran ?",
		"answer": "114",
		"choices": [
			"114",
			"298",
			"6236",
			"30"
		]
	},
	{
		"question": "Wie viele Ayat (Verse) gibt es im Koran ?",
		"answer": "6236",
		"choices": [
			"30",
			"6236",
			"4444",
			"3030"
		]
	},
	{
		"question": "Was für Wesen sind Engel ?",
		"answer": "Engel sind Wesen, die Allah aus Nour erschaffen hat",
		"choices": [
			"Engel sind Wesen, die Allah aus Feuer erschaffen hat",
			"Engel sind Wesen, die Allah aus Lehm erschaffen hat",
			"Engel sind Wesen, die Allah aus Nour erschaffen hat"
		]
	},
	{
		"question": "Die Engel haben keine Geschlechter.",
		"answer": "richtig",
		"choices": [
			"falsch",
			"richtig"
		]
	},
	{
		"question": "Welche sind die vier großen Engel ?",
		"answer": "Gabriel, Michael, Israfil, Azrael",
		"choices": [
			"Gabriel, Michael, Kiraman Katibin, Azrael",
			"Gabriel, Michael, Israfil, Azrael",
			"Gabriel, Munkar, Nakir, Azrael",
			"Gabriel, Ridwan, Malik, Azrael"
		]
	},
	{
		"question": "Welche Engel zeichnen alle Taten eines Menschen zu Lebzeiten auf ?",
		"answer": "Kiraman Katibin",
		"choices": [
			"Kiraman Katibin",
			"Israfil",
			"Munkar und Nakir",
			"Ridwan und Malik"
		]
	},
	{
		"question": "Welche Engel befragen den Menschen nach seinem Begräbnis ?",
		"answer": "Munkar und Nakir",
		"choices": [
			"Herkail",
			"Harut und Marut",
			"Munkar und Nakir",
			"Ridwan und Malik"
		]
	},
	{
		"question": "Welche Fragen stellen Munkar und Nakir ?",
		"answer": "Wer ist dein Herr? Wer ist dein Prophet? Was ist deine Religion?",
		"choices": [
			"Wer ist dein Herr? Wer ist dein Prophet? Was ist deine Religion?",
			"Wieviel Geld hast du verdient?",
			"Wie geht`s dir?"
		]
	},
	{
		"question": "Nenne die richtige Antwort ?",
		"answer": "Mein Herr ist ALLAH! Mein Prophet ist Muhammad Mustafa (Fsmi)! Meine Religion ist der Islam!",
		"choices": [
			"Mein Herr ist ALLAH! Mein Prophet ist Muhammad Mustafa (Fsmi)! Meine Religion ist der Islam!",
			"Weiß ich nicht!",
			"Wußte ich mal"
		]
	},
	{
		"question": "Welcher Engel bewacht den Eingang zum Paradies ?",
		"answer": "Ridwan",
		"choices": [
			"Herkail",
			"Ridwan",
			"Israfil",
			"Malik"
		]
	},
	{
		"question": "Welcher Engel bewacht die Hölle ?",
		"answer": "Malik",
		"choices": [
			"Azrael",
			"Israfil",
			"Herkail",
			"Malik"
		]
	},
	{
		"question": "Welche Aufgabe hat der Engel Gabriel ?",
		"answer": "Er überbringt den Propheten Allahs Überlieferungen",
		"choices": [
			"Er ist verantwortlich für Naturphänomene, wie z.B. Regen",
			"Wird die Posaune blasen beim Weltuntergang und am Tage der Wiederauferstehung",
			"Er überbringt den Propheten Allahs Überlieferungen"
		]
	},
	{
		"question": "Welche Aufgabe hat der Engel Michael ?",
		"answer": "Er ist verantwortlich für Naturphänomene, wie z.B. Regen",
		"choices": [
			"Er wird am Tag des Gerichts zweimal das Horn blasen",
			"Er bringt einem den Tod",
			"Er ist verantwortlich für Naturphänomene, wie z.B. Regen"
		]
	},
	{
		"question": "Welche Aufgabe hat der Engel Israfil ?",
		"answer": "Er wird am Tag des Gerichts zweimal das Horn blasen",
		"choices": [
			"Er wird am Tag des Gerichts zweimal das Horn blasen",
			"Er bringt einem den Tod",
			"Er ist verantwortlich für Naturphänomene, wie z.B. Regen"
		]
	},
	{
		"question": "Was passiert, nachdem Israfil das erste Mal in das Horn bläst ?",
		"answer": "Alle Kreaturen werden sterben",
		"choices": [
			"Nur einige werden sterben",
			"Alle Kreaturen werden sterben",
			"Die Toten werden auferstehen"
		]
	},
	{
		"question": "Wie viel Zeit wird vergehen, bevor Israfil das zweite Mal in das Horn bläst ?",
		"answer": "40 Jahre",
		"choices": [
			"1000 Jahre",
			"40 Jahre",
			"19 Jahre"
		]
	},
	{
		"question": "Was passiert, nachdem Israfil das zweite Mal in das Horn bläst ?",
		"answer": "Die Toten werden auferstehen und sich am Ort des Gerichts versammeln",
		"choices": [
			"Nur einige werden wieder auferstehen",
			"Es stehen nur die auf, die es sich leisten können",
			"Die Toten werden auferstehen und sich am Ort des Gerichts versammeln"
		]
	},
	{
		"question": "Was ist die Aufgabe Azraels ?",
		"answer": "Menschen das Leben nehmen",
		"choices": [
			"Er ist verantwortlich für Naturphänomene, wie z.B. Regen",
			"Er ist ein Bote zwischen Allah und den Propheten",
			"Menschen das Leben nehmen"
		]
	},
	{
		"question": "Wie nennt man das Gesetz Allahs ?",
		"answer": "Islam",
		"choices": [
			"Islam",
			"Ihlas",
			"Iman",
			"Ihsan"
		]
	},
	{
		"question": "Was bedeutet Iman ?",
		"answer": "Die innere Überzeugung an die sechs Säulen des Imans",
		"choices": [
			"Das Gebet",
			"Das Bittgebet",
			"Die innere Überzeugung an die sechs Säulen des Imans",
			"Das Fasten"
		]
	},
	{
		"question": "Was bedeutet Islam ?",
		"answer": "alle richtig",
		"choices": [
			"Unterwerfung",
			"Hinwendung",
			"sich ergeben",
			"alle richtig"
		]
	},
	{
		"question": "Was sind die Säulen des Islam ?",
		"answer": "Glaubensbekenntnis, Gebet, Almosen, Fasten, Pilgerfahrt",
		"choices": [
			"Der Glaube an Allah und Seine Engel",
			"Der Glaube an Allah und Seine Propheten",
			"Glaubensbekenntnis, Gebet, Almosen, Fasten, Pilgerfahrt"
		]
	},
	{
		"question": "Was sind die Bedingungen des Imans ?",
		"answer": "alle richtig",
		"choices": [
			"Glaube an Allah & Seine Engel",
			"Glaube an Seine Propheten und Offenbarungsbücher",
			"Glaube an den Jüngsten Tag",
			"Glaube an das Schicksal, was von Allah bestimmt ist, sei es gut oder schlecht",
			"alle richtig"
		]
	},
	{
		"question": "Was ist Ihsan ?",
		"answer": "Dass du Allah dienst, als würdest du Ihn sehen. Auch wenn du Ihn nicht siehst, sieht Er dich",
		"choices": [
			"Eine Hadith",
			"Dass du Allah dienst, als würdest du Ihn sehen. Auch wenn du Ihn nicht siehst, sieht Er dich"
		]
	},
	{
		"question": "Es gibt keinen Gott außer Allah, Muhammad ist der Gesandte Allahs - wie nennt man das ?",
		"answer": "Shahada",
		"choices": [
			"Kalimat al Tauhid",
			"Shahada"
		]
	},
	{
		"question": "Welche sind die größten und bekanntesten Rechtsschulen (Madhhabs) ?",
		"answer": "Hanafi, Maliki, Shafi und Hanbali",
		"choices": [
			"Hanafi, Maliki und Hanbali",
			"Hanafi, Maliki, Shafi und Hanbali",
			"Maliki, Shafi und Hanbali",
			"Hanafi, Maliki und Shafi"
		]
	},
	{
		"question": "Wer gehört zu der Ahlu Sunnah wal Jamaah ?",
		"answer": "alle richtig",
		"choices": [
			"Diejenigen, die den Weg der Anhänger und Gefährten unseres Propheten folgen",
			"Die Anhänger der vier anerkannten sunnitischen Rechtsschulen (Hanafi, Maliki, Shafi und Hanbali)",
			"Diejenigen, die in der Glaubenslehre [Aqida] der asch'aritischen und der maturidischen Schule folgen",
			"alle richtig"
		]
	},
	{
		"question": "Wie nennt man diejenigen, die neue Ansichten und Verhaltensweisen in Bezug auf Religion annehmen ?",
		"answer": "Ahlul Bidah",
		"choices": [
			"Ahlul Bidah",
			"Ahlul Keyf",
			"Ahlul Kebap"
		]
	},
	{
		"question": "Was bedeutet Fardh ?",
		"answer": "Es ist die Pflicht gegenüber Allah, wie z.B. die 5 Gebete",
		"choices": [
			"Fardh ist die Sunnah des Propheten",
			"Es ist die Pflicht gegenüber Allah, wie z.B. die 5 Gebete",
			"Steht für die persische Sprache"
		]
	},
	{
		"question": "Was ist Sunnah ?",
		"answer": "Worte und eingeführte oder zugestimmte Praktiken des Propheten",
		"choices": [
			"Nur Worte des Propheten",
			"Worte und eingeführte oder zugestimmte Praktiken des Propheten",
			"Nur Praktiken des Propheten"
		]
	},
	{
		"question": "Was sind Sunnah-Gebete ?",
		"answer": "Freiwillige Gebete in Verbindung mit den Pflichtgebeten",
		"choices": [
			"Freiwillige Gebete unabh. von den der Zeit der Pflichgebete",
			"Freiwillige Gebete in Verbindung mit den Pflichtgebeten"
		]
	},
	{
		"question": "Was bedeutet Mustahab ?",
		"answer": "Etwas Empfohlenes, wie z.B. zusätzliche Gebete",
		"choices": [
			"Etwas, das bei Unterlassung eine Betrafung mit sich bringt",
			"Etwas Empfohlenes, wie z.B. zusätzliche Gebete",
			"Ein Jungenname"
		]
	},
	{
		"question": "Was bedeutet Mubah ?",
		"answer": "Etwas, wofür man weder belohnt noch bestraft wird, wie z.B. Essen und Trinken",
		"choices": [
			"Etwas, wofür man belohnt wird",
			"Etwas, wofür man bestraft wird",
			"Etwas, wofür man weder belohnt noch bestraft wird, wie z.B. Essen und Trinken"
		]
	},
	{
		"question": "Was ist Makruh ?",
		"answer": "Etwas Verpöntes, dessen Unterlassung segensreich ist",
		"choices": [
			"Etwas Verpöntes, dessen Unterlassung segensreich ist",
			"Dinge, die gut sind"
		]
	},
	{
		"question": "Welches sind die 32 Fardh/Pflichten (nach Hanafi)?",
		"answer": "5 Säulen d. Islam, 6 d. Imans, 3 d. Ghusl, 4 d. Wudhu, 2 d. Tayammum-, 12 d. Gebets",
		"choices": [
			"6 Säulen d. Islam, 5 d. Imans, 2 d. Ghusl, 8 d. Wudhu, 4 d. Tayammum-, 13 d. Gebets",
			"5 Säulen d. Islam, 6 d. Imans, 3 d. Ghusl, 4 d. Wudhu, 2 d. Tayammum-, 12 d. Gebets"
		]
	},
	{
		"question": "Nenne die 6 Säulen des Imans ?",
		"answer": "Glaube an ALLAH & d. Engel & d. heiligen Bücher & d. Propheten & d. Jüngsten Tag & das Schicksal & dass Gutes und Schlechtes von Allah kommen",
		"choices": [
			"Glaube an ALLAH & d. Engel & d. heiligen Bücher & d. Propheten & d. Jüngsten Tag & das Schicksal & dass Gutes und Schlechtes von Allah kommen",
			"Glaubensbekenntnis, Gebet, Fasten, Almosensteuer, Pilgerfahrt"
		]
	},
	{
		"question": "Nenne die 5 Säulen des Islams ?",
		"answer": "Glaubensbekenntnis, Gebet, Fasten, Almosensteuer, Pilgerfahrt",
		"choices": [
			"Glaube an die Engel, Gebet, Fasten, Almosensteuer, Pilgerfahrt",
			"Glaubensbekenntnis, Gebet, Fasten, Almosensteuer, Pilgerfahrt"
		]
	},
	{
		"question": "Nenne die Pflichten des Ghusl (Hanafi) ?",
		"answer": "Mund ausspülen, Nase ausspülen, den gesamten Körper waschen",
		"choices": [
			"Mund ausspülen, Nase ausspülen, den gesamten Körper waschen",
			"Nase ausspülen",
			"Mund ausspülen"
		]
	},
	{
		"question": "Nenne die Pflichten des Tayammum ?",
		"answer": "Absicht (Niya), die Hände auf Sand oder Erde reiben, 2 x abklopfen & damit über Gesicht & Arme streichen",
		"choices": [
			"Absicht (Niya), die Hände am Baum reiben",
			"Absicht (Niya), die Hände auf Sand oder Erde reiben, 2 x abklopfen & damit über Gesicht & Arme streichen"
		]
	},
	{
		"question": "Nenne die Pflichten des Wudhu ?",
		"answer": "Gesicht, Arme & Ellbogen waschen, Kopf befeuchten, Füße mit den Knöcheln zusammen waschen",
		"choices": [
			"Gesicht, Arme & Ellbogen waschen, Kopf befeuchten, Füße mit den Knöcheln zusammen waschen",
			"Gesicht und Füße waschen"
		]
	},
	{
		"question": "Nenne die Pflichten außerhalb des Gebets ?",
		"answer": "Rituelle Reinigung, Reinheit von Körper, Kleidung & Gebetsort, Bedeckung, Gebetsrichtung, Gebetszeit, Absicht (Niya)",
		"choices": [
			"Rituelle Reinigung, Reinheit von Körper, Kleidung & Gebetsort, Bedeckung, Gebetsrichtung, Gebetszeit, Absicht (Niya)",
			"Rituelle Reinigung, Reinheit von Kleidung & Gebetsort, Gebetsrichtung, Gebetszeit, Absicht (Niya)"
		]
	},
	{
		"question": "Nenne die Pflichten innerhalb des Gebets",
		"answer": "Eröffnungs-Takbir, Stehen (Qiyam), Rezitation (Qira'at), Verbeugung (Ruku), Niederwerfung (Sudschud), Sitzen im Gebet (Taschahhud)",
		"choices": [
			"Eröffnungs-Takbir, Stehen (Qiyam), Rezitation (Qira'at), Verbeugung (Ruku), Niederwerfung (Sudschud), Sitzen im Gebet (Taschahhud)",
			"Bedeckung, Gebetszeit, Rezitation, Verbeugung, Niederwerfung, Sitzen"
		]
	},
	{
		"question": "Was bedeutet Rak'aa ?",
		"answer": "Es ist eine Gebetseinheit",
		"choices": [
			"Sitzen",
			"Es ist eine Gebetseinheit",
			"Stehen"
		]
	},
	{
		"question": "Was ist eine Gebetseinheit?",
		"answer": "Eine Abfolge des Stehens, Verbeugens & der Niederwerfung, die sich innerhalb des Gebets wiederholt",
		"choices": [
			"Eine Abfolge des Stehens, Verbeugens & der Niederwerfung, die sich innerhalb des Gebets wiederholt",
			"Das gemeinsame Gebet"
		]
	},
	{
		"question": "Wie viele Rak'aa hat das Morgengebet ?",
		"answer": "4: zwei Sunnah, zwei Fardh",
		"choices": [
			"4: zwei Sunnah, zwei Fardh",
			"5: zwei Sunnah, drei Fardh",
			"8: vier Sunnah, vier Fardh"
		]
	},
	{
		"question": "Wie viele Rak'aa hat das Mittagsgebet (Dhuhr)?",
		"answer": "10: vier (erste) Sunnah, vier Fardh, zwei (letzte) Sunnah",
		"choices": [
			"10: vier (erste) Sunnah, vier Fardh, zwei (letzte) Sunnah",
			"8: vier (erste) Sunnah, vier Fardh",
			"6: vier Fardh, zwei (letzte) Sunnah"
		]
	},
	{
		"question": "Wie viele Rak'aa hat das Nachmittagsgebet (Asr)?",
		"answer": "8: vier Sunnah, vier Fardh",
		"choices": [
			"8: vier Sunnah, vier Fardh",
			"6: zwei Sunnah, vier Fardh",
			"6: vier Sunnah, zwei Fardh"
		]
	},
	{
		"question": "Wie viele Rak'aa hat das Maghrib-Gebet (Sonnenuntergang)?",
		"answer": "5: drei Fardh, zwei Sunnah",
		"choices": [
			"5: drei Fardh, zwei Sunnah",
			"6: drei Pflichten, drei Beschneidungen",
			"8: vier Fardh, vier Sunnah"
		]
	},
	{
		"question": "Wie viele Rak'aa hat das Abendgebet (Ishaa)?",
		"answer": "13: vier Sunnah, vier Fardh, zwei Sunnah, drei Witr",
		"choices": [
			"10: vier Sunnah, vier Fardh, zwei Sunnah",
			"11: vier Sunnah, vier Fardh, drei Witr",
			"13: vier Sunnah, vier Fardh, zwei Sunnah, drei Witr"
		]
	}
]
